![还魂戏](https://gitlab.com/xmug/Revive/-/raw/main/Assets/Assets/UI/2D%E7%B4%A0%E6%9D%902/%E6%99%AE%E9%80%9A%E7%BB%93%E5%B1%80.jpg)

试玩链接：https://xmug.itch.io/peonypavilion

## 游戏介绍：

清远道人云：昔有痴情女，梦其人即病，病即弥连，死三年矣，复能溟莫中求得其所梦者而生。此出戏名曰“还魂”。

《还魂戏》是一款俯视角3D解谜游戏。游戏的灵感来源是“戏”，字面意义上，选取了中国四大古典戏曲之一《牡丹亭》为蓝本；而“戏”又意味着扮演，有台前幕后之分，戏里戏外，如梦如幻。

游戏核心玩法是玩家所扮演的幕后人位于九宫格中，一次必须移动4格，且格子不可重复。台上角色会在玩家操作完毕后不断重复该移动轨迹。玩家需通过解谜使台上角色前往终点。

在戏里，玩家将结识“春暖香浓，浮生半日闲”的丫鬟春香；与“一醉南柯，醒时只成空”的千金丽娘一同游园；还会和“就枕黄粱，佳人何处逢”的公子梦梅共赴阴司完成使命。《牡丹亭》的经典人物，将会栩栩如生，与玩家共演。

游戏的艺术风格以古风戏曲为基础，同时包含了可爱治愈的美术风格和典雅温馨的音乐风格，旨在向玩家传达温暖向上的正面价值。“悲欢离合不过戏中之戏，唯有自己是真正的主角。”

在游戏中，玩家还能体验编钟，领悟古风雅乐“宫商角徵羽”的魅力。华夏文明源远流长，对传统文化的继承弘扬是我们想要传达的美好祝愿，更是Minstrel Party的8名游戏人希望承担的社会责任。

《还魂戏》已成，请君入戏。


## 团队介绍：
我们团队由2位程序、3位策划、3位美术，共8人组成，中文名为肝死队，英文名为Minstrel Party，意为吟游诗人集合。中英文队名含义的刻意反差代表了团队忙里偷闲、苦中作乐的人生态度，希望能在有限时间内呈现出优秀作品。

## 故事梗概：
《还魂戏》故事取自中国古典四大戏曲作品之一中立意最高的《牡丹亭》，并模拟了作品中的四个场景——书房、花园、紫阳宫和枉死城。活泼天真的小丫鬟春香耐不住春色大好，带着养在深闺的千金小姐杜丽娘去往后花园赏春，也引起了一场惊梦。之后因担心郁郁寡欢的杜丽娘，春香前往紫阳宫寻访高人问签，并偶遇公子柳梦梅。最后梦梅经过指引前往枉死城将丽娘的魂魄救出，有情人终成眷属。

## 制作组成员
![完美结局及制作组成员](https://gitlab.com/xmug/Revive/-/raw/main/Assets/Assets/UI/2D%E7%B4%A0%E6%9D%902/%E5%9B%A2%E9%98%9F%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%BB%93%E5%B1%80.jpg)
